去年涉與藍絲衝突 長毛遭預約拘捕

去年涉與藍絲衝突 長毛遭預約拘捕

港聞

【本報訊】社民連昨晚發出新聞稿，指該黨前立法會議員梁國雄（圖）今日將接受警方的「預約拘捕」，據了解，梁因在去年4月12日在立法會示威區與「珍惜群組」成員對罵及糾纏，事後有人報警聲稱受到梁國雄襲擊。據了解，梁國雄預計會被落案告「普通襲擊」罪名。

社民連昨晚發出採訪通知，指梁國雄將會在今日中午12時到西區警署接受預約拘捕。採訪通知透露，梁國雄去年4月12日在立法會示威區示威期間，與「珍惜群組」成員對罵及糾纏，其後對方報警指控他襲擊，而警方早前通知梁，要他今日接受預約拘捕。

珍惜群組成員稱被踢

今次事件，起因是去年珍惜群組成員到立法會示威區示威，要求取消時任立法會議員梁國雄、劉小麗、羅冠聰和姚松炎的議員資格，現場亦有一班社民連成員在場示威，要求香港政府落實全民退保。

當時社民連和珍惜群組成員在立法會示威區互叫口號，珍惜群組成員一度高叫「整頓立法會，我要安居樂業」口號，而社民連示威人士則以「整頓立法會，追究假學歷」口號反擊，雙方演變成對罵。

當時仍是立會議員的梁國雄，到場接請願信，又與珍惜群組成員爆發罵戰，並一度出現混亂，事後有珍惜群組成員指被梁國雄踢一腳並要求報警，而梁當時已返回立法會內。

■記者陳嘉裕